[亮劍過後] 福建晉華被美國起訴後 官網消失、裝機作業全面停擺

福建晉華被美國起訴後 官網消失、裝機作業全面停擺

美國政府將中國福建晉華集成電路公司列入出口管制清單，並提起刑事及民事訴訟後，福建晉華官網在2日已無法連線。

中國媒體《第一財經》報導，美國實施出口管制的第一天，福建晉華美國半導體合作方駐廠人員已全撤出，所有設備、生產運作都已經全面停止，已經下單卻未出貨的機台全數暫停出貨。

美國司法部長塞辛斯（Jeff Sessions）1日宣布，起訴建晉華、聯電，以及三名美光前台灣總經理陳正坤、前工程師何建廷與王永銘，從美光竊取美光的商業機密。美光（Micron）在1日發表聲明指出，對於美國司法部的做法感到欣慰，美光幾十年來耗資數十億美元用於研發，盜竊商業機密的犯罪行為將被審理。

福建晉華原預計要9月開始量產，但卻沒能順利進行，外界猜測將延期至年底，但按照目前狀況判斷，要能夠達到量產階段是遙遙無期了。

福建晉華的技術合作方方，包括台灣的聯華電子（聯電）技術，及美國設備供應商都停止技術支援。福建晉華暫停出貨及製造。相關美國合作供應商的駐廠人員全數撤離，並中斷所有電話、郵件往來。

除硬體設備之外，福建晉華的軟體系統也採購許多美國產品，如工廠營運管制系統（MES）使用美國IBM的產品，目前IBM已切斷與福建晉華的任何聯繫。

美國政府鎖定合肥長鑫是下一個控告目標

長江存儲、合肥長鑫，與福建晉華，被視為中國記憶體產業的「三架馬車」。繼福建晉華遭到美國政府控告後，外傳合肥長鑫因聘僱美光前技術和工程人員，有可能為美國政府下一個制裁的目標。

《路透》（Reuters）2日報導，福建晉華為中國前三大研發晶片的公司，然而，目前中國仍未具備獨自研發及製造半導體晶片的能力，依舊高度仰賴美國的供應。中國在2017年半導體的進口額高達2700億美元。

為擺脫半導體的進口依賴，中國被控透過竊取美國知識財產權，以扶植中國的半導體產業，引起美國政府的警惕與不滿。半導體研究機構VLSI Research半導體產業專家普哈卡（Risto Puhakka）指出：「沒有美國設備商，你無法建造一座工廠（半導體製造廠）」。

中國為半導體研發投入數千億人民幣

中國推動「中國製造2025」意將中國打造成「製造強國」，福建晉華作為高科技產業的半導體積體電路製造商，被納入「十三五」半導體重大生產布局規畫，最終實現中國能獨自DRAM的目標。DRAM目前核心技術被美國美光、韓國海力士（SK Hynix）、韓國三星電子（Samsung Electronics）所主導。

福建晉華是由中國福建省電子信息集團、及泉州、晉江兩級政府2016年共同出資設立。福建晉華一期投資人民幣370億元，其中獲得中國國家集成電路產業投資基金（簡稱大基金）注入人民幣30億元。

大基金資金來源為中國中央政府、地方政府及國有企業，首期募資人民幣1387.2億元，外傳在4月的二期募資金額也達到人民幣1200億元，其投資範圍遍佈半導體產業鏈，涵括先前落水的中興通訊等二十多家公司。即使中國政府投資金額如此之高，成效目前仍有限。

宜家micron D email一年後自動delete無得retrieve history 多得呢班柒頭唔少

對美國佬，真係五體投地！

good news

美光識野 搵侵侵